\documentclass{translation}

\title{murata works}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\section{Dense as We Are}

\invisiblesubsection{04.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{04.png}\\
\midrule
…はぁ & ... Haah. \\
ブブッ & brr brr \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{05.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{05.png}\\
\midrule
友希那今度の日曜遊びに行かない? & Yukina, how about we go for some leisure on Sunday? \\
ごろん & roll \\
ブブッ & brr brr \\
よし & Okay. \\
わっ!?早…! & Wha-!? So quickly...! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{06.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{06.png}\\
\midrule
少しだけなら & If just for a bit. \\
ゆきな & Yukina \\
え!! & Ehh!! \\
マジ!? & Really!? \\
友希那…バイトで穴あけてから & Hasn't Yukina... been way to nice to me \\
アタシに優しすぎない…!? & ever since making some time for the part-time job...!? \\
ちょーうれしいけど…! & I'm super glad about it though...! \\
今までずっと & For quite a while now, \\
友希那を誘う時はフラレる前提のダメ元だったのに… & whenever I asked Yukina to go somewhere, I've always assumed she'd reject it so we couldn't... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{07.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{07.png}\\
\midrule
…そしたら & ... And then \\
紗夜がまた怒っちゃってさー & even Sayo got upset, you see, and \\
って… & uh, ... \\
ぽけー & space out \\
おーい友希那～? & Hey, Yukina～? \\
聞いてる～? & Are you listening～? \\
ハッ & hahh \\
…リサ & ... Lisa. \\
どうしたの?体調悪い? & What's wrong? Are you feeling unwell? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{08.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{08.png}\\
\midrule
いえ…大丈… & No... I'm fi- \\
…ぶ & ... ne. \\
ふら… & Huh... \\
わわっ!? & Wawahh!? \\
ゆ、友希那!? & Yu-, Yukina!? \\
しっかりして! & Stay with me! \\
友希那ー! & Yukinaaa! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{09.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{09.png}\\
\midrule
―はぁ & ―Haah \\
ただの貧血でよかったよー & I'm glad it's just anemia. \\
でも今日の練習は休もっか & But I think I'll miss today's practice. \\
だめょ… & I can't... \\
皆の足を引っ張るようなことはできないわ & I mustn't be dragging everyone down. \\
じゃあ、そんな調子でまともに練習できるの? & Then, would you be able to practice properly like that? \\
ちゃんと練習したいんだったら & If you want to practice properly... \\
よく休んでちゃんと体調治すこと & you need to rest up and get well. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{10.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{10.png}\\
\midrule
わかった? & Do you understand? \\
…ええ & ... Yes. \\
でも、貧血なんて…また作曲に夢中でご飯抜いたりしてないよね? & But anemia... you're not so busy composing that you're skipping meals again, are you? \\
それが…少し食欲がなかったり & It's just... that I've not been feeling like eating a bit \\
眠れないことが多くて… & and often couldn't sleep... \\
なぜだか自分でもわからないのだけど… & As for why, I wouldn't know myself, though... \\
それってもしかして運動不足じゃん? & Could it be a lack of exercise? \\
そうだ!アタシとテニスやる? & That's right! How about some tennis with me? \\
よく眠れるしおなかペコペコになるよ～? & You'll sleep better and you'll be hungry, you know～? \\
やらないわ & I won't do it. \\
だ、だよねー… & O-, of course... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{11.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{11.png}\\
\midrule
とにかく & Anyway, \\
早く元気になってね & I hope you feel better soon. \\
……ありがとう & Thanks \\
リサがそばにいてくれると & With Lisa around me, \\
不思議と安心する… & I feel oddly relieved... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{12.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{12.png}\\
\midrule
…って感じでさぁ & ... it went, basically. \\
幼馴染としてはやっぱりなんとかしてあげたいって思うんだけど & As a childhood friend, I really want to do something to help her, but \\
友希那も原因がよくわかってないみたいだし… & it doesn't even seem like Yukina knows what's causing it... \\
リサ先輩ってまさか気付いてないの…? & Could Lisa-senpai perhaps not be aware...? \\
み、みたいだな… & It, it seems so... \\
あ、アタシ変なこと言った? & Ah, did I say something strange? \\
あ、あ～　いや… & Ah, aah～ you see... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{13.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{13.png}\\
\midrule
リサ先輩… & Lisa-senpai... \\
ぐっ & grip \\
それって恋だと思います! & I think that's love! \\
ちょっ…ひまり!? & Wha-... Himari!? \\
眠れなくて食事も喉を通らない… & Unable to sleep, unable to eat... \\
それに友希那さんを見ればわかります! & Also, you'd know if you look at Yukina-san! \\
あれは恋する乙女の目ですよ & Those are the eyes of a girl in love. \\
そ、そっかぁ友希那が…恋… & I, I see, Yukina... in love... \\
こくこく & nod nod \\
で、でも…いったい誰に… & B-, but... with exactly who...? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{14.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{14.png}\\
\midrule
リサ先輩 & Lisa-senpai \\
リサさん & Lisa-san \\
って実は自分のことになるとすごい鈍感…!? & is really dense when it comes to things concerning herself...!? \\
友希那が…恋か… & Yukina... in love... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{15.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{15.png}\\
\midrule
いやいや & No, no, \\
ブンブン & shake shake \\
まだそうと決まったわけじゃないし & that's not for sure yet, \\
…でも友希那にもし恋人ができたら… & ... But if Yukina got a lover... \\
アタシ… & What would I... \\
アタシは…どうすればいいんだ & What would I... even be able to do? \\
ううん…友希那が幸せになって笑顔が増えるなら… & No... if it makes Yukina happy and smile more... \\
ぎゅう & squeeze \\
それ以上嬉しいことなんてないよね… & There's no joy greater than that, right...? \\
友希那のこと応援しよう… & I'll support Yukina... \\
それが今のアタシにできることだから & That's all I can do right now. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{16.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{16.png}\\
\midrule
ふぁぁ… & Fwaah \\
どよ～ん & exhau～sted \\
…リサ寝不足? & ... Lisa, are you sleep deprived? \\
う、うん…ちょっと考え事してたら… & Y-, yeah... I've been thinking about things, and then... \\
そういう友希那こそ昨日も眠れなかったんでしょ & In fact, Yukina also wasn't able to sleep last night, right? \\
久々できてるぞ～? & I've finally just been able to～? \\
えっと…友希那自身は気付いてないんだよね… & Umm... Yukina herself hasn't realized it, huh...? \\
ね、ねえ友希那… & H-, hey, Yukina... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{17.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{17.png}\\
\midrule
も、もしかして…なんだけど & J-, just as a possibility... but \\
最近ずっと誰かのこと考えてたりする…? & have you always been thinking about someone lately...? \\
だったらなんだというの… & If so, then what would it be...? \\
そっか…やっぱり… & I see... as it turns out... \\
ぐっ & grip \\
友希那…それってさ & Yukina... that would be... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{18.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{18.png}\\
\midrule
こ、恋…ってやつ & L-, love... might be \\
だったりして… & what it is... \\
友希那… & Yukina... \\
っ… & nh... \\
アタシ… & I... \\
…リサ私は & ... Lisa, I \\
アタシ… & I... \\
友希那とその人のこと…応援してるから! & will support... Yukina and whoever it is! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{19.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{19.png}\\
\midrule
…そう & ... I see. \\
悪いけど、用事を思い出したから先に行くわ & I'm sorry, but I just remembered something I had to do, so I'll go first. \\
へっ?友希那!? & Heeh? Yukina!? \\
……友希那怒ってる? & ... Is Yukina upset? \\
…リサ & ... Lisa. \\
どうしてるかしら… & How's she doing, I wonder... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{20.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{20.png}\\
\midrule
はぁ～っ & Haah～ \\
友希那…やっぱ怒ってたよね… & Yukina... I guess she is upset... \\
アタシ、またおせっかいしちゃったかな & Perhaps I've been too nosy again. \\
ちゃんと謝ろう… & I'll apologize properly... \\
許してくれるかな… & I wonder if she'll forgive me... \\
ブブッ & brr brr \\
あれ? & Huh? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{21.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{21.png}\\
\midrule
今日 & Today \\
リサ会いたい & Lisa, I wanna see you. \\
ゆきな & Yukina \\
…友希那!? & ... Yukina!? \\
え、えっと… & Uh, umm... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{22.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{22.png}\\
\midrule
リサ & Lisa. \\
ビクッ & jolt \\
あっはい!? & Ah, yes!? \\
…今朝はごめんなさい & ... I'm sorry about this morning. \\
冷たくしてしまって & I didn't mean to be cold. \\
え… & Eh...? \\
リサのことだからきっと落ち込ませてしまったかと思って & I figured I must have made you feel down, given this is Lisa after all. \\
あ…うん…アタシこそごめん… & Ah... yeah... I should be sorry actually... \\
図星 & Bullseye \\
きゅ… & squeeze \\
リサ & Lisa, \\
私にどんなことがあっても… & no matter what's the matter with me... \\
いつも優しくするのは何故なの & why are you always so nice to me? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{23.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{23.png}\\
\midrule
…そ、それは & ... Th-, that's because... \\
友希那が & Yukina is \\
大切な… & my dear... \\
幼馴染だから & childhood friend. \\
…そうね & ... Yeah, \\
余計なことを聞いたわ & I asked something unnecessary. \\
…やっぱりアタシは… & ... I guess I really... \\
……ごめん & Sorry, \\
友希那 & Yukina. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{24.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{24.png}\\
\midrule
今まではずっとそう思い込んでた… & Until now, I've always some kind of impression... \\
けどアタシ…ほんとは & but I... actually... \\
友希那のことが好きなんだ & really love Yukina. \\
ご、ごめんね　好きな人がいるのに変なこと言っちゃって… & S-, sorry, to say something strange like that despite having someone you like... \\
あはは… & Ahaha... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{25.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{25.png}\\
\midrule
迷惑なのも & I know how it's trouble \\
友希那が音楽に集中したいのも知ってる… & and that Yukina wants to concentrate on music too... \\
だからアタシ & Perhaps that's why \\
知らないうちに自分の気持ちごまかしてたんだと思う & I've been fooling myself on my own feelings without realizing. \\
でも　友希那に好きな人ができて & But to think Yukina has found someone she likes \\
友希那の隣にいられなくなるかもって思うとやっぱり苦しくて… & and I'll no longer be by Yukina's side, it still hurts... \\
だって、アタシの人生の隣にはいつも友希那がいたから & I mean, I've always had Yukina by my side in my life, \\
そうじゃない人生なんて… & so to think of life without her... \\
アタシには… & for me, that'd be... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{26.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{26.png}\\
\midrule
…リサ & ...Lisa. \\
私はどこにも行かないわ & I'm not going away anywhere. \\
……っ & ...... nh \\
私の隣はあなたじゃないと困るもの & It'd be bad without you by my side. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{27.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{27.png}\\
\midrule
ゆ、友希那…… & Yu-, Yukina...... \\
それって… & So that... \\
カアアアア… & bluuuuush... \\
こ、これは…その… & means... well... \\
ううっゆきなあ… & Uuhh, Yukinaaa... \\
リサ大げさすぎよ… & Lisa, you're making a big deal out of it... \\
だってぇ～! & I mean～! \\
だ～～～っ & I～～～ \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{28.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{28.png}\\
\midrule
…リサが練習を抜けたあの時… & ... That time when Lisa wasn't there at practice... \\
私は改めてあなた大切さに気づいた & I noticed how dear you were even more. \\
そのあと… & After that... \\
リサのために曲を作った時からずっと… & ever since I wrote the song for Lisa... \\
あなたのことが頭から離れなくて… & I couldn't stop thinking about you... \\
一緒にいない間も & Even when we're not together, \\
今頃どうしてるだろうっていつも気になってた & I've always wondered how you were doing. \\
今まで音楽だけに向き合ってきて & I've been so focused on my music, \\
そんなこと、気にもしなかったのに & I never paid attention to it until now. \\
う、うん… & Y-, yeah... \\
グサッ & stab \\
そうだよね… & Of course... \\
ずっとなぜだかわからなかったけど & I never knew why for a long time, but \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{29.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{29.png}\\
\midrule
リサに言われて気付いてしまったわ & I realized when Lisa told me \\
自分の気持ちに & what my own feelings were. \\
友希那… & Yukina... \\
プッ… & pff... \\
あはは…っ & Ahahah... \\
アタシたちずっと一緒にいるのにちょー鈍感じゃん!? & We've been together for so long, but we're so super dense, huh!? \\
ふふっ & Fufuh \\
そうね & I guess so. \\
…でも、どうすればいいのかしら & ... But, what do we do now? \\
え? & Eh? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{30.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{30.png}\\
\midrule
色恋にうつつを抜かしてなんていられなもの… & I can't let myself get carried away with love... \\
もっと音楽に集中しないと… & I need to concentrate more on music... \\
そ…そうだよねえ & Th-... That's right... \\
アタシ、友希那に悪いことしちゃったなあ & I've done something bad to Yukina, huh. \\
ニャニャして…本当に悪いと思ってるの? & Grinning like that... you really think it was bad? \\
さっきまで泣いたじゃない… & You were crying until just a moment ago... \\
ぎゅう & squeeze \\
…リサ? & ... Lisa? \\
思ってないよ & I don't. \\
だって今 & Because right now, \\
めっちゃ幸せだし & I'm so happy. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{31.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{31.png}\\
\midrule
ねえ　友希那… & Hey, Yukina... \\
アタシ、やっぱり誰かを好きになる気持ちって大切だと思うんだ & In the end, I do think it's important to love someone. \\
それは絶対音楽にたいしても無駄なことじゃないよ & I'm sure it's not useless for music either. \\
リサ… & Lisa... \\
えへへ… & Eheheh... \\
アタシが言うと説得力あるっしょ? & It's more convincing when I say it, isn't it? \\
…ええ & ... Yeah. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{32.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{32.png}\\
\midrule
ジャーン… & tadaaah... \\
みんな…どこか悪かったかしら… & All of you... did I do something wrong... \\
い、いえ… & N-, no... \\
友希那さん!いつもに増して & Yukina-san! That was even more \\
超超超素敵でしたっ!! & super super super splendid than usual!! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{33.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{33.png}\\
\midrule
ええ…いつも以上に気持ちが入っていたというか… & Yeah... it's like there was more feeling in it or... \\
素晴らしかったわ & just wonderful. \\
ですよね! & Wouldn't you say!? \\
ね!リサ姉もそう思うでしょ!? & Hey! Doesn't Lisa-nee think so too!? \\
陽だまりロードナイト最高だったもん! & That Sunkissed Rhodonite was the greatest! \\
あ…はは…そうだね… & Ah... hahah... I guess so... \\
どうかしました…? & Is something the matter...? \\
いえ…な、なんでもないわ… & No... it's, it's nothing... \\
あこ、また変なこと言っちゃった?! & Did Ako say something weird again?! \\
よかった…ですね… & I'm glad... it turned out fine... \\
おしまい & The end \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{34.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{34.png}\\
\midrule
あとがき & Afterword \\
はじめましての方ははじめまして。murataと申します。この度は本を手にとってくださり、ありがとうございます。 & Welcome to all newcomers. I'm murata. Thank you for getting this book. \\
とうとう念願のリサゆきブックができました!Roseliaクソギャグコピ本を夏コミで出した時も幸せだったんですが今回はリサゆきをいっぱい描けて嬉しいです。 & My long awaited LisaYuki book is done! I was happy when I published the shitty Roselia gag book at Summer Comi, but this time I'm happy to be able to draw a lot of LisaYuki. \\
ただこういう内容は何度描いても恥ずかしすぎるので、次の本はもうちょっとギャグ寄りにしたい…!そしてもっと余裕のないリサを描きたい\textasciicircum\_\textasciicircum & Every time, I get so embarrassed to draw this kind of content, so I'd like to make a more gag type of book next...! I'd also want to draw a more relaxed Lisa \textasciicircum\_\textasciicircum. \\
この本描いてる途中で思い出しましたが、今年の抱負はギャグ本しか出さないだったのに、見事に忘れてました。 & In the middle of drawing this book, I remembered that my resolution for this year was to publish only gag books, but I completely forgot about it. \\
某エピ内で友希那との七夕デートを思い出すたびなんか体の奥底から力がグワ～って溢れてくるとおっしゃっていた今井リサさんですが、実際に友希那ちゃんと付き合ったらどうなってしまうんでしょうか…実際にとかないに決まってるんですが、実際に付き合ってもおかしくないと思わせてしまうガルパっておそろしいですね。 & In a certain episode, Imai Lisa said that every time she remembers her Tanabata date with Yukina, her strength overflows from her body deep within, but I wonder what how it'd turn out if she had a relationship with Yukina... Of course that's not it, but it makes you think it wouldn't be odd if they were, and that's an astounding part of Garupa. \\
延々オタクトークするだけになりそうなので、この辺で! & This looks like it'll end up a lengthy otaku talk, so I'll leave it at that! \\
「鈍感な私たち」 & "Dense as We Are" \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\section{LisaYuki à la carte}

\invisiblesubsection{01.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{01.png}\\
\midrule
もくじ & Table of contents \\
・クッキーまんが(17.03.28) & Cookie manga (17.03.28) \\
・相合傘まんが(17.09.06) & Umbrella-sharing manga (17.09.06) \\
・寒い季節まんが(17.12.01) & Cold season cartoon (17.12.01) \\
・居眠りまんが(17.05.04) & Dozing-off manga (17.05.04) \\
・ベランダまんが(17.06.02) & Veranda manga (17.06.02) \\
・どきどきまんが(18.06.16描き下ろし) & Heart-racing manga(18.06.16 new publication) \\
・事前まんが(17.07.27) & Beforehand manga (17.07.27) \\
・同棲まんが(18.06.16描き下ろし) & Living together manga(18.06.16 new publication) \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{02.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{02.png}\\
\midrule
はい、クッキー & Here, a cookie. \\
今日のは猫にしてみたんだ～友希那好きでしょ? & I tried to make today's one into a cat～ Yukina likes this, right? \\
…ありがとう & ... Thanks. \\
食べないの? & You're not going to eat it? \\
食べるなんて…猫が可哀想よ… & I feel sorry... for the cat... \\
次からはフツーのやつにしよ… & I'll just make a normal one next time... \\
おわり & The End \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{03.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{03.png}\\
\midrule
ザアアア…ー & poooooour... \\
あちゃー…夜まで降らないって言ってたのに & Oh no... they said it wouldn't rain until tonight. \\
折りたたみ持ち歩いててよかった～ & I'm glad I had my folding umbrella with me. \\
ごそごそ & rustle rustle \\
あれ? & Huh? \\
友希那もしかして傘持ってないの～? & Yukina, could you  perhaps not have an umbrella～? \\
天気予報が外れるのがいけないのよ… & It's never any good when the weather forecast is wrong... \\
じゃあ一緒に入ってこ! & Then come in mine! \\
二人じゃちょっとせまいかなー & We'll have to squeeze in for us to fit. \\
バッ & whap \\
あ、ありがとう… & Th-, thanks... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{04.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{04.png}\\
\midrule
え、えっと… & Uh, umm... \\
もうちょっと寄ろっか & let's get a little closer, I guess. \\
そ、そうね & S-, sure. \\
あの…ごめん… & Umm... sorry... \\
ぴとっ & press \\
想像以上にせまかったね… & We had to squeeze in tighter than we thought... \\
でも… & But... \\
たまには通り雨も悪くないかも… & a passing rain might not be so bad sometimes... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{05.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{05.png}\\
\midrule
ううっ…今日はさすがに薄着すぎたかも… & Uuh... maybe I'm wearing too little today... \\
リサ…もしかして… & Could Lisa... perhaps... \\
リサ & Lisa, \\
寒いのならこれ、使って & if you're cold, you can use this. \\
ゆ、友希那～! & Yukina～! \\
キュウウン & ba-dump \\
友希那のぬくもりを感じる…! & I can feel Yukina's warmth...! \\
って　あれ… & So, huh...? \\
友希那…アタシ今めっちゃ変な格好になってない…!? & Yukina... am I looking really weird right now...!? \\
おわり & The End \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{06.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{06.png}\\
\midrule
クッキー & Cookie \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{07.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{07.png}\\
\midrule
すっかりあったかくなってきたね～ & It's gotten so warm now～ \\
……ええ & ...... Yeah. \\
ウト… & doze... \\
おかげで眠いったら… & Thanks to that, I'm so sleepy... \\
ふあぁ… & fwaah... \\
カクン… & wobble... \\
ってちょ、ちょっと友希那!? & H-, hey, Yukina!? \\
まー　最近作曲でなかなか眠れなかったみたいだし & Well, it seems like she hasn't been able to sleep much because of composing anyway, so \\
起こすのもかわいそうだよね & it'd be a pity to wake her up, wouldn't it? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{08.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{08.png}\\
\midrule
あれ～リサさん… & Huh～ Lisa-san... \\
ビクン & flinch \\
モ、モカ…! & Mo-, Moca...! \\
ちゃーっす & Howdy \\
あはは…友希那がこんなとこで寝ちゃってさ～ & Ahaha... Yukina ended up sleeping in this kind of spot, see～ \\
身動きとれなくて困っちゃうよ & So now I can't make a move, and I'm quite troubled. \\
じーっ & stare \\
ど、どうかした…? & Wh-, what is it...? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{09.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{09.png}\\
\midrule
いやー & Ya see, \\
リサさん、嬉しそうだなーと思ってー & I just thought you looked glad, Lisa-san. \\
じゃあ、蘭が待ってるんでー & Now, Ran is waiting for me. \\
あ…アタシ… & Ah... I... \\
…リサ? & ... Lisa? \\
そんなに顔に出ちゃってる!? & showed that through my face!? \\
…モカ、寝たフリしてる? & ... Moca, are you pretending to be asleep? \\
バレた? & I was found out? \\
おわり & The end \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{10.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{10.png}\\
\midrule
シャッ & woosh \\
はーっ & haah \\
今日は天気いいなーっ & It's a beautiful day today. \\
…って & ... Uh, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{11.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{11.png}\\
\midrule
ちょちょちょちょっと…!! & h- h- h- hey...!! \\
ゆっ友希那ー!? & Yu-, Yukinaa!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{12.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{12.png}\\
\midrule
…リサ?朝からなにか用… & ...Lisa? What is it, now in the morning...? \\
友希那…!あ、開きっぱだよ & Yukina...! It's, it's left open, \\
カーテン & the curtain. \\
ハッ & hahh \\
カアアア… & bluuuush... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{13.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{13.png}\\
\midrule
お、おーい & H-, hey, \\
友希那ちゃーん & Yukina-chaaan, \\
なんで怒ってんの～? & why are you upset～? \\
…別に怒ってないわ & ... It's not like I'm upset. \\
もしかして教えないほうがよかった…? & Maybe I shouldn't have told you...? \\
…そういう問題じゃないの & ... That's not the issue. \\
おわり & The end \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{15.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{15.png}\\
\midrule
はーっ & Haah, \\
いいお湯だった～ & what a nice bath～ \\
えへへ…友希那とこうやってまたお泊りしたりできるようになるなんて… & Ehehe... to get to have sleepovers with Yukina again like this... \\
嬉しいな～ & makes me so happy～ \\
ガチャ & click \\
ゆーきなっ☆あがったよー & Yuuukina☆ I've finished bathing. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{16.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{16.png}\\
\midrule
リサ & Lisa, \\
本当にあったホラー体験 & A horror story that really happened \\
わーっ!? & Waah!? \\
ゆ、友希那!テレビ…!! & Yu-, Yukina! The TV...!! \\
ごめんなさい作業に集中しててテレビに気づかなかったわ & I'm sorry, I was so focused on my work that I didn't pay attention to the TV. \\
ア、アタシのほうこそごめん… & I, I should be the one sorry... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{17.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{17.png}\\
\midrule
うう…さっきの思い出しちゃってなかなか眠れない… & Uuh... I can't sleep thinking of that earlier... \\
…リサ & ... Lisa, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{18.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{18.png}\\
\midrule
もしかして眠れないの? & can't sleep by any chance? \\
ゆ、友希那… & Yu-, Yukina... \\
あ、あはは…ちょっとさっきのテレビ思い出しちゃって… & Ahahah... just that when I recall what was on TV earlier... \\
…だったら & ... Then, \\
ゴソ & rustle \\
こっちにくる? & come over here? \\
…あ & ... Ah, \\
…え?…ええ!? & ... eh? ... Eh!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{19.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{19.png}\\
\midrule
昔リサが怖いことがあって眠れなくなったとき & This reminds you of how whenever Lisa couldn't sleep in the past because of something scary, \\
よくこうやって一緒に眠ったのを思い出すわね & we'd sleep together like this, hm? \\
そ、そそそうだね… & Y- y- y- yeah... \\
あの頃はよかったけど…今こんなことされたら… & It was fine then... but if we do that now... \\
…って友希那 & ... Uh, Yukina, \\
すう & inhale \\
…もう寝てる!? & ... Already asleep!? \\
寝不足…?小さい頃はあんなによく眠っていたじゃない & Not enough sleep...? You used to sleep so well when you were little. \\
お時は小さかったから! & It's because I was little back then! \\
おわり & The end \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{20.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{20.png}\\
\midrule
スル… & slip... \\
っ… & nh... \\
リサ & Lisa, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{21.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{21.png}\\
\midrule
…暑いわ & ... It's so hot. \\
バッ & whirl \\
だ、だよね～! & Y-, yeah～! \\
ご…ごめんね友希那の気持ちも考えずにアタシ… & S-, sorry... I didn't think of Yukina's feelings and just... \\
…クーラー & ... If you could turn down \\
温度下げて & the air conditioner's temperature. \\
はっ…ハイ! & Y-... yes! \\
よろこびすぎよ… & You're acting too glad... \\
つづかない & Not to be continued \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{23.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{23.png}\\
\midrule
すやすや & zzz \\
カタッ & click \\
……ん & ...... mn \\
むく… & get up... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{24.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{24.png}\\
\midrule
友希那 & Yukina, \\
まだ起きてたの? & you're still awake? \\
…リサ & ... Lisa. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{25.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{25.png}\\
\midrule
…まだ固まらないところがあるから… & ... There's still a part that I can't quite put in place... \\
もー & Gee, \\
だめだぞ!無理しすぎは & you shouldn't! Pushing yourself too hard is, \\
ほら、お肌にも悪いし & see, bad for your skin too. \\
だけど早く仕上げないと時間がないのよ & But if I don't finish it soon, there's no time. \\
そっかぁ… & I see... \\
でもさずっと悩んでるより & But you see, sometimes it's better to sleep and clear your mind \\
一旦寝てスッキリしたほうが案外スムーズにいくこともあるじゃん? & instead of continuing to worry over it, wouldn't you say? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{26.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{26.png}\\
\midrule
…もう少ししたらちゃんと寝るから & ... I'll go to sleep after a little while. \\
うーん…相変わらず頑固だなぁ　友希那は… & Hmmn... Yukina is as stubborn as ever... \\
こういう時は口で言っても聞いてくれないし… & She won't listen to anything she's told... \\
仕方ない…こうなったら & I guess there's no choice... now that it's come to this. \\
…わかった & ... Okay, \\
でもほんとにもう少ししたらだからね? & but only for a little while, okay? \\
ええ… & Yeah... \\
バタン & shut \\
そそぉ… & sneak... \\
友希那～… & Yukina～... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{27.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{27.png}\\
\midrule
バッ & zoom \\
スキあり!! & you're open!! \\
リっ… & Li-... \\
リサ…!? & Lisa...!? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{28.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{28.png}\\
\midrule
うりゃ～っくらえ～! & Wryaa～ take this～! \\
ガバッ & hug \\
きゃっ! & Kyaah! \\
ちょ、ちょっと…! & H-, hey...! \\
リサ… & Lisa... \\
えへへ… & Ehehe... \\
ぬくぬく & cozy \\
リサの体温…心地よくて… & Lisa's body heat... is so comfortable... \\
すやぁ… & zzz... \\
こうすると弱いんだよね～友希那は… & She's so weak when I do this, hm～? Yukina... \\
かわいいなぁ♪ & is so cute♪ \\
すやぴぃ～ & I'm so happy. \\
おわり & End \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{29.png}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{29.png}\\
\midrule
あとがき & Afterword \\
この度は本を手に取ってくださりありがとうございます。murataと申します。 & Thank you for picking up this book. I go by murata. \\
気づいたら前回出した同人誌から半年も経ってたので、同人誌出すの久々な感じがします。 & Before I knew it, it's been half a year since I released my last doujinshi, so it feels like it's been a while since I've released a doujinshi. \\
今回はもともとwebに上げてた漫画を中心に、全部描き直して収録しました。せっかくまとめるのに描いた時系列で収録するのも味気ないなと思ったので、少しでも新しい角度でたのしんでいただけるように読み進めるごとにリサゆきの関係が進んでいく感じにしてみました。 & This time, it's all the manga originally posted on the web, redrawn and collected together. Even while collecting them together, I didn't feel like putting them in chronological order, so I tried making it so you can enjoy it from a new angle where each one you read has the sense that LisaYuki's relationship is progressing. \\
次は夏コミで友希那ちゃん幼児ブックを出したいです。ともひまブックもいつか…出せたらいいな… & I'd like to publish a book about Yukina as a small child NatsuComi next. I also would like... to release a TomoHima book someday... \\
(宣伝ですみませんが、ヤングエースUPで「私の拳をうけとめて!」という元ヤン女子二人が付き合うおバカ漫画を連載してますので、もし興味のある方はよろしくおねがいします!) & (Sorry for the advertisement, but in Young Ace UP, "Accept My Fist of Love!" a silly manga about two former delinquents who have a relationship has started to be serialized, so do check that out if you're interested!) \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup
\end{document}
